
В данном пособии приняты стандартные соглашения записи физических величин: векторы обозначаются полужирным шрифтом, а скаляры~--- курсивом. 

\hspace{2pt}

\textit{Векторные величины}
\begin{itemize}
\item[] Напряжённость электрического поля:~$\V{E}$.
\item[] Напряжённость магнитного поля:~$\V{H}$.
\item[] Волновой вектор:~$\V{k}$.
\end{itemize}

\hspace{2pt}

\textit{Скалярные величины}
\begin{itemize}
\item[] Длина волны:~$\lambda$.
\item[] Волновое число:~$k=2\pi/\lambda$. 
\item[] Линейная частота:~$\nu=c/\lambda$.
\item[] Циклическая частота:~$\omega = 2\pi \nu$.
\item[] Скорость света в вакууме:~$c$.
\item[] Показатель преломления:~$n$.
\end{itemize}

\clearpage